Intel與勞斯萊斯合作開發自動駕駛貨船

自動駕駛技術除了在汽車上可以應用，在貨船上同時也可以發揮作用，最近勞斯萊斯（Rolls-Royce）宣布，將會夥同英特爾（Intel）開發全球自動駕駛貨船，可以減輕貨運船隻所需的人手，改善物流效率。

Rolls-Royce 在去年公布自動駕駛貨船開發計畫，預計會有自動駕駛貨船於 2025 年正式下水，他們在芬蘭和挪威已經設有開發中心，針對這個計畫研發自動駕駛技術。而 Intel 這次的合作，則會讓系統的大量數據運算、轉移和儲存交由 Intel 負責。Intel Xeon 和資料中心行銷副總裁 Lisa Spelman 表示，Rolls-Royce 是船運行業的創新領導者，這個合作可以為全球的貨運建立更安全的基礎。

大型船運占了全球貨運量的接近 90%，因此讓貨船變得自動化或遙控駕駛，可以大幅提升安全性和效率，進而讓全球物流得以發展。而目前最大的挑戰，則是大型貨船上所提供的數據量相當龐大，要記錄和管理並不容易。Rolls-Royce 預計每艘貨船每日可以產生多達 1TB 的數據，這些數據到需要即時運算，避免有延遲情況，因此他們將使用 Intel Xeon 和 SSD 產品來協助提升性能。

目前 Rolls-Royce 已經開始在其貨船上應用部分半自動技術，去年就在哥本哈根附近水域示範了遙控操作的商業用貨船，未來這方面的發展相信會有很大潛力，讓船運業界注入新的科技元素。

啲無賴國家會偷貨

遲早郵輪、渡輪都會用到

海面上嘅情況應該比路面簡單? 聽落應該十年內可以普及到

成隻貨輪自動入港

海難啲預測 又有大風浪

自動駕駛最容易既係飛機，其次係船，最難係車

船長要失業了

但路面有行人，車同車之間無辦法直接溝通喎
船本身有雷達，又睇到其他船航線，又用到無線電，做machine learning都多data source。就算用algorithm協調唔同船可個行性唔係大啲?
加上海上無行人，要實地測試架話政府果關唔係應該又易啲咩?

利申: 求指證

突發情況同不確定性應該海最多
之後就算自動駕駛應該點都要有兩三個人喺船到

海上天氣惡劣好多

如果響公路同車上裝大量感應器既話就得
點一次控制曬所有車自動行/停？每架車行既路線都唔同，中央系統點知道每架車既計劃路線同目的地？

海上不確定性呢方面可唔可以講多少少
上面有巴打提過有天氣，仲會唔會有其他

海盜?觸礁?海上雜物影響船隻狀態?

將成個公海放晒監測器再加上衛星
理論上可以知道唔同海域既水流同天氣
D船detect到自動避開
反而海面上既複雜程度細好多
起碼唔會行行有條友彈出黎先
如果再加埋自動化碼頭
成個海運業唔駛人都得